FG 兩個offer點簡好

兩個offer都係同一行
邊行就唔講，一講就自爆

Offer 1: 半中資MT
Starting 19k
三年包上AM,到時30k+
不過之後升得慢過蝸牛
做都係做四年拎M grade轉工
之前intern入過去做
唔炸左間公司就唔會俾人炒
Low Risk, Medium gain

Offer 2: 傳統港資家族企業 trainee
Starting 一開始offer 17k only,
我reject 一次之後
match offer 1加到18.5k
聲稱佢地公司expand得好快
但係係全力擁抱大灣區個隻
下年開深圳branch office之後
Existing headcount 會double
不過冇人知入面實際情況
一切都係一個謎
睇落做得好可以上位上好快
High Risk High Gain?

想問如果屋企唔等開飯的話
係咪應該簡offer 2 博下
定保守啲簡返offer 1算
因為呢個時勢仲年年guarantee升職加人工

心急人上

三年包上AM實際
講老細仆街黎講香港藍絲老細都數一數二
唔見得好過中資。

好奇問下點樣三年包上AM？
合約寫撚明？

我覺得1好似好啲，起碼好穩陣包升M

反正兩間基本上都係奶共，係呢個時勢我會寧願選個穩定啲嘅

4年30k過入息中位數好快有人入嚟話你吹水

但有另一樣野，你點解咁肯定3年內會升到manager grade?

1 冇咁易俾人炒

一定1
揀2你會後悔

其實做夠三年攞30K 再吹出去好似唔錯咁

1啦 港資vs中資 一定係中資

MT programme 黎
佢地寫明的
之後入去做
識existing MT都真係三年上AM

1啦，中資好做過港資

1 都係港資
不過而家同中資冇分別

三年包上AM咁好既工

See #11

一定係1啦唔洗諗

做4年再跳

咁我認為1係更好啲選擇

肯定係1

做3年有30k真係算唔錯

2好多嘢都係吹住先，大灣區經過呢個武漢肺炎之後仲有人講？前途未必有咁明朗。

兩個都唔係trainee，20k都唔夠

揀1，到時再諗諗轉唔轉工囉

1啦

家族企業好on9
隨時唔知邊度走件外行廢柴黃馬褂出嚟head返你

其實係3年就有呢個數
唔高啦，入big 4做都唔止
不過上M grade都要再做一年先跳到
所以先要做4年

Hi risk hi return都係係你自己估嫁姐
同埋大陸公司一定會吹到好大 基本上間間都係

1
1穩陣 2高風險之餘唔代表高回報 你唔知入面咩環境 可能做兩三年都冇得升 又好難預計間公司係咪真係發展得好 1就你正常做就肯定有得升

1啦 一升完職頂唔順就轉走

1個升職curve點先，會唔會升到某個位就爭崩頭
同埋會唔會比佢困住

仲大灣區上面搞到咁

傻閪先揀2

補充多一樣野
1係上市大公司
分工明細
所以有work life balance
之前返intern未見過有人遲過7pm走

2應該要OT得幾緊要下
工作性質要24hr on call

1啦

1啦
2佢講啲好似氹人落搭咁

2撚係high gain咩

保上AM
之後再上就好慢
因為好多old seafood
困住就唔會
之後返intern個三個月已經有兩個MT跳走

講真，就算2開 23-25K，都一定揀1
唔識點同你講
出黎做幾年野，你就明
唔駛諗啦，1啦，唔好搞咁多野，何況呢個時勢
你仲要係呢間做過intern

點解一定要合約寫明先叫做包上am

一定係1啦
有work life balance 3年後上到AM 人工仲要唔差

讀咩科

一定係1
做港資實後悔

轉工第一樣就係睇你current package

如果option 2你on99 做3年仲係20K...

港資孤寒到仆街，小心

戇鳩
咁更加係1啦

出黎做野唔好搞咁多野
呢句真係至理名言

一定係1 唔洗諗

港資high gain 諗多左

你咁想搏不如喺1升咗AM再跳去2

港資老細係最仆街

MT4年30k都算一般

Offer 1
起碼睇到條路
升左加左人工搵出5實際

Offer 2港資對D人可以仲仆街過中資
如果唔係你reject佢又搵唔到人做都唔會加你少少人工
仲要吹到expand唔知真假
high risk but not certain on the gain

1
利申港資MT

offer 2 係high risk, low return

正解

最好唔好信咩3年實上M grade，除非真係大公司同有track record上網seaech下d人之前入去係點

仆街d可以照升你上M grade，人工一樣，AIA都聽過呢d例子MT黎講兩間都20K樓下明顯唔係top 既MT ，唔好信佢同你講話幾年後咩咩咩 ，HR本身就要唱好自己公司嫁啦

保證升職既我聽過都係得big4同政府

1 for sure
2條career path都唔明確

就嚟連登仔返mt都會俾人話吹水人工高過中位數喎

你自己已經幫自己排咗第一同第二
1同2
反映咗你心係覺得港資MT係1st choice

如果你take offer 1, 我會係你上司個上司

放心，我唔會講你係度問

咁就更加1啦 都唔使諗多

三年包上AM 四年拎M grade轉工 咁都叫升得慢?!
Low risk high gain 有咩原因唔揀呢份

擁抱得大灣區同開深圳branch既港資 未來升同請人都一樣會支那人優先 所以headcount double 都未必關你事

唔知樓主咩料邊行
但就咁睇
1係Low risk, High Return
2係High risk, Low Return

2間都同大陸有直接關係 唔好做
侵侵好快制裁 2間公司都一定頂唔住
人工低都只做純港資/外資
用行動支持抗爭 支持手足

Offer 1啦 中資你入左去
到時所有野都要聽佢話
想走都走唔到 到時佢叫你做牛做馬你都無say

港資公司點都唔會高回報

oocl for 1?

肯定係1
既然兩間都係要奶共，咁緊係揾間穩陣
中国經濟開始差，大灣區都唔知會搞成點

傻嘅都識揀

咁少detail都自爆到

我唔係做呢行，唔熟咪好奇問下
同埋覺得合約寫明先係包，有咩事有得追究

兩間都中資

第一個

中資好明顯係可以hea

緊係上完AM先跳出去

2 唔保證你有M做喎

咁奶共對唔住良心 reject晒佢啦

1

2 expand 得快關你咩事？會升你因爲你開荒？空降100人都未到你啦

1. 3年後唔係睇30k.

3年後可以拎住30k 跳出去搵35-40k

樓主講左1係上市大公司 應該有path

基本上行行mt都係咁除非係假mt

梗係半中資啦，基本成左形夠隱陣，轉工都有底

cx?

咁重要問?
梗係1啦!

High gain個位全部都係樓豬鳩估

1

你睇清楚D先

唔洗諗，我會揀1喎

銀行就算唔係MT
3年上30k都大把人啦

又真,大個間中g 三年後有無4 字都未知

中資無乜幾多間有MT program?

間間公司都話自己潛力無限

MT programme升AM呢D好少會寫落contract
通常都係睇上幾屆係咪咁

1 唔洗問

點先可以收到mt offer
八大非專科想要一個

點會係CX...

梗係1啦，香港公司仔d濕鳩老闆最鍾意俾假希望fg搵鳩人笨柒，佢地昆鳩你係冇成本

我反而好奇1點樣半中資
股權唔清楚姐係唔係上司個堆
咁有中資入股應該都唔荒細間

1啦
拎住個pay第時再跳返去2

至理名言

中資點走
日日email 中文

一定係1 第一份工點都搵大公司先

緊係揀上市公司啦
到時拎住個名轉工都吃香D

港資同中資一樣仆街
中資啦

你話1無得升 2有得升就同佢ot拎完個grade再轉姐
而家1又7點前走得又有得升

1啦
唔知你表達定佢真係咁講，2好伏

1啦
除咗中資普遍好過港資之外
兩間公司，一間「唔炸左間公司就唔會俾人炒」，一間「聲稱佢地公司expand得好快，但係係全力擁抱大灣區個隻」，呢個時世唔好睇啲公司「發展大計」啦，高層吹大咗，一定捽你哋數

好啦呢個post由佢沉啦
比啲有用既post上返熱門
唔該哂咁多位巴打
我都係會簡返1

東方啦唔洗諗

最近做緊啲東方大project

offer 1做3年後轉去offer 2 人工可能仲高

FG 唔洗OT, 3年有30K都叫一般...

呢度果然係連登

唔洗諗 1 啦

連登不嬲都吹水 講到個個都起碼袋40k+

緊係1喇

1啦 升到上去再睇情況係咪跳

Grad job 你reject 完offer會再Match offer，聽落都伏伏地，即係請唔到人啦

想問問巴打咩學歷 讀咩科

FG 40k先係中位數呀

中資就咪撚做啦

有無骨氣架

邊有工包升
樓主咁天真

1 唔洗諗

第二個要reject offer先加人工，入到去你萬一不如預期實西到你仆街

其實真係唔會升既
由am trainee 變做am姐

同意，2間公司expand緊，新Proj一定有好多濕鳩野，玩下手有人事問題，真係做到屌你老母臭閪

已經有兩個MT跳走證明份工應該都難頂

全部都奶共，做黃店待應算啦，全港資

正常都揀1 但樓主講到包生仔咁 一定三年內升

岩呀 岩岩轉左工老細話過probation即加30%

咁我就減薪跳槽啦 過左去就過probation前一個月 就唔批

你咁都信

問咗fg eo未？4年加薪combo 45k

有曬black n white 所以港資真係唔好信

利申 搵到新工一定去勞工署搞佢

擁抱大灣區嘅工多數伏野

意思係合約寫到明？

咁公然違約？

其實樓主係咪做銀行？

D term 多數係banking先用 咩return risk
又提到係大灣區 開分行

1 係人都知係孖窿

1 係咪係科學園翻？

中資同港資
一定係中資
香港老細既屎忽鬼程度世界第一
支那佬反而手鬆好多
之前做過中資
一出就7 8個月BONUS

Sad but true
港資真係閪撚到仆街

上位上得快 被人取代都快 仲要係大陸

人地去行山都冇事啦，諗唔到其他原因上唔到

Train完做唔到m就唔叫mt啦大佬

18.5k點睇都係high risk low gain啦

1 聽落hea d

MT黎講都算一般
F你老母G咩

咩銀行mt 得19k 咁廢

好低渣wor...... mt 三年後應該要有60k

唔熟行情話人尻up 你一定搵好少

一定係1，仲要有明確career path，有晒前人經驗

同埋大公司重要過乜鳩expand緊嘅公司，間間都話自己有potential架啦，唔通同你講就汁咩

想做細公司嘅話你喺大公司攞完title 經驗再跳仲有so.

同埋出面啲HR好撚膚淺，睇公司多過睇你做過乜

邊到寫銀行

Offer 1: 半中資MT

oh sor 以為邊間銀行咁低，咁冇野

我會揀2
支那國運強勢，食到依浸fatfat

簡人工高既 因為有錢可以買快樂

1啦
做過intern都知間公司咩料
你都係接受到先apply MT

兩間都同一區返工㗎？

條友日日笑9 mt係廢工
就嚟swire mt都係地底泥

唔計政治，中資唔一定差過港資

唔得架fg返醫護ibank專科eo係唔會上連登架所以連登仔fg40k 50k全部都係吹水

Oocl 3年上到AM咩？

做1 四年後轉2

一定係中資 起碼人工高夠穩定
港資食撚屎啦

緊係揀 1 啦.. 仲諗咩

我做IT狗都得啦人地係MT呀

死返出去啦中資有咩問題

係囉 offer似姐
如果係oo 咁offer2 港資同行根本諗唔到係邊間
此post已完

樓主邊間u？

Offer 3啦
兩份都連20k都無
點生存呀?點cow女呀?
日日食二手飯過活?

3年30k真係一般
以mt黎計，真mt starting起碼25k-30k
所以先話一般
普通工黎計3年30k已經係神人

今年有offer已經要還神
報好多間MT都直頭成個programme cancel

AU
唔係RMIT

8頁已經有人話吹水喇
睇嚟連登仔真係唔可以讀專科做mt

因為大部分人都係係normal distribution 中間位 所以大部分人工都係咁上下 咁一定有10%人 人工係高 但一講出黎就人人都講係吹水 咁低人工一定係多過高人工 但又唔可以話高人工果D全部吹水既又

2既回報要高過1，需要以下條件:
1. 間公司成功
2. 你表現好
3. 老細覺得你表現好，而佢又肯用資源reward你
當中太多factor你控制唔到，一定係揀1，
到時拎左title跳槽，你亦會更清楚點樣揀一個好既僱主

冇25k MT 肯定係假MT

工時點先
拿big 4黎比唔計workload

咁仲駛講嘅，老閪都1喇

計埋政治奶共藍絲未仲衰
不如直接奶支共奶水

揀

大灣區（GBA）根本係比大陸佬黎打J用，早廿年講珠江三角洲（PRD），結果發展咗啲乜？黎黎去去咪廣州，另外嗰啲有邊個真係彈得起做一線丫？

PRD 玩完，咪出過大灣區，話要發展到超越紐約港、東京灣喎。。。。

睇下玩咗幾年，發展咗啲乜？成舊大灣區有邊舊真係叫做係國際都市？
香港？本身係啦。
深圳、廣州？夾硬叫係，但又係本身係。
另外嗰堆呢？
珠海、佛山、中山、專洲、江門、東莞、肇慶發展過乜？
係嘅，浪琴嗰面有幾個樓盤爆出黎囉。仲有無？零零碎碎一啲樓盤、公司囉。

做corp bank ，間銀行每年都有部分數要係GBA黎，咪夾硬同個客講：有無分公司喺深圳呀？嗱，你嗰度總會用少少錢㗎嘛？咁我當呢個Loan係GBA Loan啦。

之前仲有前海㗎？嗰陣話要做PRD嘅Manhattan ，而家？
幾間發展商嗰度起咗office 而家唔係賤租就曬緊乾。

689話2小時生活圈，引人去大灣區住、香港翻工，信佢嗰啲我想問：6點起身翻工做到10點幾先翻到屋企爽唔爽？

Off topic 咗少少，返正題先，樓主揀2嘅，要問下間港資公司憑乜擁抱大灣區。資本好厚？定需要意思意思投資下拉關係補其他大陸投資？
大陸當香港係敵人咁，有著數會比你港資？當你水魚咁煮就有份。

咁如果starting係一切，對你呢講除左銀行業都無咩真MT

三年後升左m做多一排都唔升咪跳出去三年mt+兩年m grade exp出去跳到5萬啦 冇人叫你成世做死同一間公司架嘛

有冇offer 3做外資

Make 東莞 Great Again

咁老閪都係1啦有咩諗

am ja.......

港資=垃圾

雖然唔想叫人做中資，但港資擁抱大灣區一定唔會夠中資抽，依家唔係三十年前支那人需要你帶錢帶人帶技術投資年代。

同埋港資基本上同台資差唔多咁仆街

勁 今年都攞到2個offer

細佬/妹妹
千祈唔好諗住係一間公司留幾多年 升職加薪為目標
魚唔過塘唔肥
邊間公司嘅TITLE最見得人 同埋 學到最多野
就揀個間~~
唔好執著於幾千蚊
要升職 等第2間公司挖你升

On9先信老闆講嘅野

有銀行mt starting 30k up都有
所以真係唔好用普通工同mt比較
人地根本坐緊火箭

返工著整齊D, 你第一個部門既阿頭最憎人著衫求其

之前入左間濕鳩mt, 3年program
講到勁好聽預計3年後到am, 表現好有機會做m
入去title 係senior assistant
到完左3年係assistant officer
人工$21 k

咁多屆mt嘅人走得7788，
我嬲得濟出去搵到份am title, 人工都有近$30k

可能識你
甚至開過會

一號仔啲描述咁似OOCL IT fg既

但係老實講
中資公司文化唔係個個頂得順
入邊啲階級觀念真係好西

打工、一係睇錢、一係睇識咩人（姐係要做行頭個間）。基本上你想上進。預咗2-3年要轉工。跳到director grade先考慮停落黎。

一係好啲嘅，上到AM你覺得升得慢咪轉field轉公司，一間公司又冇人話要做一世嘅
通常叻叻仔仔都會升title 同人工
起碼三年唔洗憂先，我嗰行係咁。

點都係1.
做左兩年野
睇返u既同學既際遇
公司規模好重要
點都係大公司
小型 港資開幾高人工 講幾多promise都係shit

一定唔係

經濟差，MT 咪又係照炒，唔係未試過啦

Sor自膠

港資隨時兜人走 上坐左賊船落唔翻 幾大optionA

港資根本就係弱化版中資

自爆